Q1: When did the war effectively end at the Battle of Appomattox Court House?
1: on April 9,1865
2: on April 9, 1865
3: on April 1861
4: on September 1862
Ans: on April 9,1865

Q2: Who issued the Emancipation Proclamation in September 1862?
1: Lincoln
2: Reconstruction
3: Bell
4: Confederate
Ans: Lincoln

Q3: What accounted for more American military deaths than all other wars combined until the Vietnam War?
1: the Civil War
2: The Civil War
3: the "Southern States"
4: The civil war
Ans: the Civil War

Q4: Who supported banning slavery in all the U. S. territories in the 1860 presidential election?
1: Democrat
2: Republicans
3: Republican
4: Democratic
Ans: Republicans

Q5: When did Robert E. Lee's Confederate incursion north end at the Battle of Gettysburg?
1: in 1863
2: in two months
3: in April 9, 1865
4: in April 1861
Ans: in 1863

Q6: When did western successes lead to Ulysses S. Grant's command of all Union armies?
1: in March 4, 1861
2: in November 1860
3: in 1861 to 1865
4: in 1864
Ans: in 1864

Q7: What ended with Confederate General Robert E. Lee's surrender at Appomattox Court House?
1: Stephen A. Douglas''s escape attempt
2: William Tecumseh Sherman's escape attempt
3: James Buchanan's escape attempt
4: Lee's escape attempt
Ans: Lee's escape attempt

Q8: When did the Union destroy the Confederate river navy?
1: by 1863
2: by 1864
3: by the 19th century
4: by summer 1862
Ans: by summer 1862

Q9: Whose escape attempt ended with Confederate General Robert E. Lee's surrender at Appomattox Court House?
1: Lee's escape attempt
2: Douglas's escape attempt
3: William Tecumseh Sherman's escape attempt
4: James Buchanan's escape attempt
Ans: Lee's escape attempt

Q10: Who was the first Republican Party candidate to win the presidency?
1: Abraham Lincoln
2: Robert E. Lee
3: Stephen A. Douglas'
4: Robert E. Lee's
Ans: Abraham Lincoln

Q11: When did Lincoln issue the Emancipation Proclamation?
1: in September 1862
2: in November 1860
3: in just over a month
4: in two months
Ans: in September 1862

Q12: Who won the November 1860 presidential election on an anti-slavery platform?
1: Abraham Lincoln
2: Robert E. Lee's
3: Douglas
4: William Tecumseh Sherman
Ans: Abraham Lincoln

Q13: What remains the deadliest military conflict in American history?
1: the Civil War
2: The Civil War
3: the Vietnam War
4: the "Southern States"
Ans: the Civil War

Q14: Who was led by Abraham Lincoln?
1: Americans
2: Republicans
3: American
4: Democratic
Ans: Republicans

Q15: Where did nothing substantial develop due to intervention by federal troops?
1: in Florida
2: in Maryland
3: in Virginia
4: in the United States
Ans: in Maryland

Q16: When did the Union and the Confederacy quickly raise volunteer and conscription armies that fought mostly in the South?
1: for four years
2: for 1860
3: for February 1861
4: for April 12, 1861
Ans: for four years

Q17: What secured a plurality of the popular votes and a majority of the electoral votes nationally?
1: the Confederate Congress
2: the Emancipation Proclamation
3: Confederate States of America
4: the Republican Party
Ans: the Republican Party

Q18: What did the Union inflict an ever-tightening naval blockade of?
1: of Republican Party ports
2: of the Confederate Congress ports
3: of Confederate ports
4: of the Emancipation Proclamation ports
Ans: of Confederate ports

Q19: What remains the subject of cultural and historiographical debate?
1: The civil war
2: the Civil War
3: The Civil War
4: the Vietnam War
Ans: the Civil War

Q20: What did the successful 1863 Union siege of Vicksburg split the Confederacy in at the Mississippi River?
1: in two
2: in 32 million
3: in Eight
4: in four million
Ans: in two

Q21: Who was Republicans led by?
1: by Robert E. Lee's
2: by John Bell's
3: by Abraham Lincoln
4: by Stephen A. Douglas'
Ans: by Abraham Lincoln

Q22: What is one of the most studied and written about episodes in U. S. history?
1: the Civil War
2: The civil war
3: The Civil War
4: the Vietnam War
Ans: the Civil War

Q23: When did the war-torn nation then enter in a partially successful attempt to grant civil rights to freed slaves?
1: the the Emancipation Proclamation era
2: the the Confederate Congress era
3: the Reconstruction era
4: the Confederate era
Ans: the Reconstruction era

Q24: What did the Union seize?
1: New Orleans
2: the United States
3: Delaware
4: Texas
Ans: New Orleans

Q25: When did the war-torn nation then enter in a partially successful attempt to rebuild the country?
1: the the Confederate Congress era
2: the Ulysses S. Grant's era
3: the Reconstruction era
4: the the Eastern Theater era
Ans: the Reconstruction era

Q26: What did nothing substantial develop in due to intervention by federal troops?
1: in Tennessee
2: in Missouri
3: in Kentucky
4: in Maryland
Ans: in Maryland

Q27: When was then much of the Confederate river navy's western armies?
1: September 1862
2: 1864
3: summer 1862
4: 1860
Ans: summer 1862

Q28: Who was elected president?
1: Appomattox Court House
2: Lincoln
3: the Emancipation Proclamation
4: Union
Ans: Lincoln

Q29: When did hostilities begin?
1: on April 12,1861
2: on four years
3: on 1860
4: on 1864
Ans: on April 12,1861

Q30: Whose escape attempt ended with his surrender at Appomattox Court House?
1: John Bell's's escape attempt
2: William Tecumseh Sherman's escape attempt
3: James Buchanan's escape attempt
4: Lee's escape attempt
Ans: Lee's escape attempt

Q31: What ended with his surrender at Appomattox Court House?
1: Lee's escape attempt
2: Robert E. Lee's escape attempt
3: Stephen A. Douglas''s escape attempt
4: Abraham Lincoln's escape attempt
Ans: Lee's escape attempt

Q32: What was the conflict inconclusive during?
1: during 18611862
2: during September 1862
3: during February 1861
4: during April 9, 1865
Ans: during 18611862

Q33: What were the two remaining slave states?
1: U.S. and Maryland
2: Tennessee and Maryland
3: Louisiana and Maryland
4: Delaware and Maryland
Ans: Delaware and Maryland

Q34: What were never diplomatically recognized as a joint entity by the government of the United States, nor by that of any foreign country?
1: the Confederate states
2: the pro-Union states
3: the Reconstruction states
4: the Appomattox Court House states
Ans: the Confederate states

Q35: What declined?
1: Georgia
2: Maryland
3: Delaware
4: New Orleans
Ans: Delaware

Q36: What viewed this as a violation of their constitutional rights?
1: the European states
2: the Southern states
3: the Democratic states
4: the Republican states
Ans: the Southern states

Q37: When was then much of its western armies?
1: another 12 years
2: four years
3: summer 1862
4: February 1861
Ans: summer 1862

